1. Описати своїми словами навіщо потрібні функції у програмуванні.
Функції потрібні для повторного використання певної логіки що виконує функція, у коді програми.

2. Описати своїми словами, навіщо у функцію передавати аргумент.
Передавати аргументи параметрам функції потрібно для виконання логіки функції зі значеннями переданих аргументів.

3. Що таке оператор return та як він працює всередині функції?

Оператор return призначений для повернення значення фукнції після її виконання.
Як тільки виконання функцїї доходить до команди return - функція зупиняється.